#lec23 IO设备　在线练习
## 选择题

---

字符设备包括（） s1

- [x] 键盘
- [x] 鼠标
- [x] 并口
- [x] 串口

> 都是


块设备包括（） s1

- [x] 硬盘
- [x] 软盘
- [x] 光盘
- [x] U盘


> 都是

网络设备包括（） s1

- [x] 以太网卡
- [x] wifi网卡
- [x] 蓝牙设备
- [ ] 网盘设备


> 网盘在模拟实现上应该算块设备


关于CPU与设备的通信方式包括（） s2
- [x] 轮询
- [x] 设备中断
- [x] DMA
- [ ] PIPE

> PIPE是用于进程间通信

关于IO数据传输的阐述正确的是（） s3

- [x] 程序控制I/O(PIO, Programmed I/O)通过CPU的in/out或者load/store传输所有数据
- [x] DMA设备控制器可直接访问系统总线并直接与内存互相传输数据
- [ ] DMA机制适合字符设备
- [ ] PIO机制适合块设备

> DMA机制适合块设备，PIO机制适合简单，低速的字符设备等


常用移臂调度算法包括（） s4 磁盘调度

- [x] 先来先服务（FIFO）算法
- [x] 最短寻道时间优先（SSTF）算法
- [x] 电梯调度（SCAN）算法
- [x] 单向扫描（C-SCAN）算法

> 都对

在设备管理子系统中，引入缓冲区的目的主要有()  s5 缓冲区

- [x] 缓和CPU与I/O设备间速度不匹配的矛盾
- [x] 减少对CPU的中断频率，放宽对CPU中断响应时间的限制
- [x] 解决基本数据单元大小（即数据粒度）不匹配的问题
- [x] 提高CPU和I/O设备之间的并行性

> 都对


